鄭若驊：不容不當動機或政治因素濫用私人檢控 律政司有權介入撤控

...
鄭若驊說，根據《基本法》第63條，律政司有憲制責任主管刑事檢控，若律政司認為私人檢控沒有合理定罪機會、違反公衆利益、基於不恰當動機而提出或構成濫用程序等，有責任介入並停止相關的法律程序。
...

公家又係你私人又係你
咁仲私人唔私人?

呢個要推